+++
title = "機械加工に必要な物品の移動"
linkTitle = "機械加工に必要な物品の移動"
date = "2021-01-13"
authors = ["masashio"]
tags = ["茨城高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2021/01/13"]
+++

茨城高専の工作工場で真空チェンバーなどを製作していますが、今後の製作に必要となる物品を購入して移動しました。
チェンバーなどのステンレスの加工は、一般的な鋼や真鍮よりも工具の磨耗が激しいということで、切削に必要なドリルなども購入しました。

<!--more-->

![加工用の板がギリギリ車に入らず、一回での移動を断念](IMG_092830_featured.jpg "加工用の板がギリギリ車に入らず、一回での移動を断念")

小物は何とか車に詰め込むことができたのだが、加工用の板（1.8m×0.9m）がギリギリ入らず断念・・・。
後日、別のメンバーの大きい車で運ぶことにしました。
保管している自室と車の往復で地味に疲れました……。
